

{
    "quizSetName":"保險學概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"企業針對某些特定危險，定期提存基金，以代替投保商業性保險的危險管理方法，稱為：",
        "answer": ["自己保險"],
        "choice": ["控制型的危險移轉","自負額","自己保險","專屬保險"]
    },{
        "question":"關於危險因素之敘述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["意圖不當利得而故意引發意外事故發生或擴大損失幅度之心態，稱為心理危險因素（morale hazards）"],
        "choice": ["足以影響危險事故發生機率或擴大損失幅度之各種因素或條件，稱為危險因素","意圖不當利得而故意引發意外事故發生或擴大損失幅度之心態，稱為心理危險因素（morale hazards）","標的物本身具有足以影響危險事故發生機率或擴大損失幅度之因素，稱為實質危險因素（physical hazards）","會增加損失發生機率或損失幅度的文化和法律因素，稱為社會危險因素（societal hazards）"]
    },{
        "question":"測量特定國家或地區平均每一國人擁有保險契約之有效件數，稱為：",
        "answer": ["投保率"],
        "choice": ["普及率","投保率","保險滲透度","保險密度"]
    },{
        "question":"在亨瑞奇的骨牌理論（Domino Theory）中，第一張骨牌是指下列那一項？",
        "answer": [""],
        "choice": ["損失發生","意外事故","環境與先天因素","人為操作或機械危險因素"]
    },{
        "question":"假設損失機率為0.02，危險程度為0.01，標準差為3，試問保險人需要承保多少個危險單位才符合大數法則有限大之要求？",
        "answer": ["1764"],
        "choice": ["1568","1663","1764","1862"]
    },{
        "question":"下列何者屬於共同保險之要件？①相同保險利益 ②相同保險事故 ③多數保險契約 ④多數保險人",
        "answer": ["①②④"],
        "choice": ["①②③","①②④","①③④","②③④"]
    },{
        "question":"下列何者為可保危險之相對必要條件？①損失須為明確 ②損失須為沉重負擔 ③損失須為意外 ④危險單位不可同時發生損失",
        "answer": ["①②③"],
        "choice": ["①②③","②③④","①②④","①③④"]
    },{
        "question":"下列何者屬於保險構成之要素？①補償 ②保險人 ③保險費 ④經濟制度",
        "answer": ["①③④"],
        "choice": ["①②③","②③④","①②④","①③④"]
    },{
        "question":"在健康保險中，保險人為防止被保險人帶病投保，故可在保單中約定，保險單生效後，任何保險給付責任開始以前，這段期間稱為：",
        "answer": [""],
        "choice": ["免責期間（elimination period）","等待期間（waiting period）","保證期間","試保期間（probationary period）"]
    },{
        "question":"關於保險代位和主力近因原則，下列何者錯誤？",
        "answer": ["權利代位（subrogation）乃指保險人對於因第三人之行為所致保險標的之損失，在保險事故發生後，取得被保險人對於第三人之損害賠償請求權"],
        "choice": ["權利代位（subrogation）乃指保險人對於因第三人之行為所致保險標的之損失，在保險事故發生後，取得被保險人對於第三人之損害賠償請求權","保險代位之目的之一為避免被保險人雙重獲利","主力近因原則為保險人用以判定造成損失之事故是否為保險事故的認定原則","保險人僅對主力近因為保險事故之損失負賠償責任"]
    }]

}
